憂航行自由 英訪日戰機將飛越南海

英國駐美國大使達洛許（Kim Darroch）今天說，由於憂心航行自由受到破壞，英國訪問日本的戰機將飛越南海，且一旦航空母艦在2020年完成戰備，將到太平洋巡邏。

路透社報道，達洛許告訴華府一家智庫，目前被派往日本訪問的英國颱風戰機（Typhoon）將飛越南海的爭執水域，以維護在這個地區的國際飛越權，不過他沒有說明飛越的時間。

在日本駐美國大使也在座的這項活動中，達洛許說，未來大多數的英國防衛力量將針對中東地區。

不過，他接著說：“當然，到2020年我們2艘航空母艦準備就緒時，以及當我們更新我們的防衛力量後，它們將在太平洋巡邏。”

中央社援引報道，達洛許說：“我們絕對會與本屆和下屆美國政府的目標一致，以保護航行自由和維護海上及空中航線的暢通。”

他說，儘管英國以中東地區為優先，但“我們將嘗試扮演好我們在太平洋的角色”。

在中國大陸尋求在包括東海和南海爭執區域主權而使得緊張情勢升高之際，4架英國戰機今年10月抵達日本，參加與日本自衛隊的演習。

日本駐美國大使佐佐江賢一郎說，美國、日本和英國今年10月在美國五角大廈的會談中，曾討論擴大海軍合作，日本也歡迎英國參與亞洲的安全事務。

又一巴煎落去

英國佬走得快一定有古怪

威爾斯親王號航母去南海會唔會邪左d ....
上一手沉得都幾轟烈下

POW都唔係南海沈